# 04. 변수(Variable)는 변하는 수입니다.

## 변수는 언제 쓰나요?

* 프로그램에서는 항상 변하는 값을 나타낼 필요가 있음
  ( ex. 학생의 성적, 은행 잔고, 게임의 레벨, 회원 주소 등등...)

* 표현하려는 자료가 숫자, 문자, 문자열등 다양할 수 있으므로 그에 맞는 **자료형**을 사용

* 변수를 선언한다는 것은 변수의 **자료형**을 선택하고 **이름**을 정하는 것

## 변수 선언과 사용하기 예제

   변수 선언은 자료형과 변수 명으로 선언함
   선언과 동시에 초기화 할 수 있음

```
public class VariableTest {

	public static void main(String[] args) {
		int age, count;
		age = 10;
		
		int level = 10000;
		System.out.println(age);
		System.out.println(level);
	}
}
```

## 변수의 이름 만들 때...
    변수 이름은 영문자(대문자, 소문자)나 숫자를 사용할 수도 있고, 특수문자 중에는 $와 _만 사용 (ex. count100, _master)

    변수 이름의 시작은 숫자로 할 수 없음 ( ex. 27days(X), 1abc(X))
    
    자바에서 이미 사용하고 있는 예약어는 사용할 수 없음 (while, break 등)

    변수 이름은 프로그램내에서 사용되는 것이므로 그 용도에 맞고 가독성이 좋게 만드는것이 중요
    ex) int numberOfStudent;
